ArrayUtils – 用于对数组的操作，如添加、查找、删除、子数组、倒序、元素类型转换等；
BitField – 用于操作位元，提供了一些方便而安全的方法；
BooleanUtils – 用于操作和转换boolean或者Boolean及相应的数组；
CharEncoding – 包含了Java环境支持的字符编码，提供是否支持某种编码的判断；
CharRange – 用于设定字符范围并做相应检查；
CharSet – 用于设定一组字符作为范围并做相应检查；
CharSetUtils – 用于操作CharSet；
CharUtils – 用于操作char值和Character对象；
ClassUtils – 用于对Java类的操作，不使用反射；
ObjectUtils – 用于操作Java对象，提供null安全的访问和其他一些功能；
RandomStringUtils – 用于生成随机的字符串；
SerializationUtils – 用于处理对象序列化，提供比一般Java序列化更高级的处理能力；
StringEscapeUtils – 用于正确处理转义字符，产生正确的Java、JavaScript、HTML、XML和SQL代码；
StringUtils – 处理String的核心类，提供了相当多的功能；
SystemUtils – 在java.lang.System基础上提供更方便的访问，如用户路径、Java版本、时区、操作系统等判断；
Validate – 提供验证的操作，有点类似assert断言；
WordUtils – 用于处理单词大小写、换行等。

- builder
    CompareToBuilder – 用于辅助实现Comparable.compareTo(Object)方法；
    EqualsBuilder – 用于辅助实现Object.equals()方法；
    HashCodeBuilder – 用于辅助实现Object.hashCode()方法；
    ToStringBuilder – 用于辅助实现Object.toString()方法；
    ReflectionToStringBuilder – 使用反射机制辅助实现Object.toString()方法；
    ToStringStyle – 辅助ToStringBuilder控制输出格式；
    StandardToStringStyle – 辅助ToStringBuilder控制标准格式。

- math
    1- 处理分数的Fraction类；
    2- 处理数值的NumberUtils类；
    3- 处理数值范围的Range、NumberRange、IntRange、LongRange、FloatRange、DoubleRange类；
    4- 处理随机数的JVMRandom和RandomUtils类。

- time
    DateFormatUtils – 提供格式化日期和时间的功能及相关常量；
    DateUtils – 在Calendar和Date的基础上提供更方便的访问；
    DurationFormatUtils – 提供格式化时间跨度的功能及相关常量；
    FastDateFormat – 为java.text.SimpleDateFormat提供一个的线程安全的替代类；
    StopWatch – 是一个方便的计时器。